我哋玩fake news要玩到咩地步？

紅字樓主自己加上去嘅
佢特登想借死者妖魔化警察，煽動連登仔情緒
我明白文宣工作嘅重要性，但今次已經有人犧牲喇....
仲玩fake news會唔會過咗火位？

［林奠］粉嶺反送中21歲少女跳樓亡 疑被黑狗上門搜查參與示威活動

根本係好撚過份
咁樣煽動人民既情緒
咁既內容或標題，除時又多幾個人犧牲...

其實我覺得最近反應太大
希望所有人係回覆先都做到fact check
睇下回應
唔好見乜就信乜

唔係fakenews 來 睇清楚

對街外人、廢老玩fake news係一回事
對自己人玩又另一回事

蘋果篇報導冇佢特大紅字果句

好似話係蘋果最初個版本嚟?
Link就搵唔到了

同埋我覺得你話唔係fake news咁至少都比個source嚟喇
而家你話唔係就唔係？

之前quota毛ee個段直頭比毛ee公開reply話唔係
我個陣睇曬成段片都好質疑點解會得到個個結論
其實成日做fake news真係會令人觀感好差，又搞到自己人都唔敢信

可能出post人冇人，但其實真係倒緊自己米
唔該大家真係要小心

建立時間 1713
最後修改時間 2105

蘋果段新聞update咗好多次
唔知係咪之前嘅版本 搞清楚先插未遲

睇過初版唔係fake new

目前嚟睇冇

初版黎
蘋果後寸Update過

一開頭蘋果真係咁寫，到而家東方都係咁寫

On9cc未改之前嘅版本都係話感情問題
東方蘋果一開始都話感情問題
似係警方突登遮遺書之後同記者講

你就fake news, 本身段新聞真係咁架

第一次係呢個版本黎架
話人fake news之前check清楚先啦

初版黎
蘋果後來Update過

唔好再推

自己睇東方報導
唔想講咁多

此post已完，我柒咗
已經搵到原版報導
不過蘋果已經將細節rephase咗，我覺得改版目的係初版細節有問題
即係警方冇講過「相信因感情輕生」

情困是主因, 話佢之前已經因為咁自殺過, 睇過醫生

反送中是觸發, 覺得乜都唔如意, 令佢想埋一邊

大家有乜生活上唔開心, 可以同朋友講下

就算唔想比朋友知, 有好多服務熱線可以打,

打電話上電台節目都可以架

可唔可以post個初版黎？

但蘋果最初會咁寫相信消息都係來自黑警
現時白粉版本一樣係賴落感情問題

其實都唔算搵到，我facebook search「粉嶺 感情」然後搵到有朋友兩個鐘前share過篇報導，facebook於朋友貼link時會有部分內容preview，咁啱包含咗果一句，然後保留咗落嚟
btw 唔洗再推post

如過警察有確確實實咁講，蘋果唔需要更改報導，亦唔可能得蘋果一家咁報
所以我覺得警察只係提供咗死者病歷同感情問題資料，蘋果一開始過度解讀，之後就改返細節

做過記者

而家鬥快門新既時代，記者多數聽完現場克警既說話就報番報館，之後再調查。有理由懷疑克警hea覆或者作故仔。

自己睇

你話係fake news咁至少都比個source嚟喇
而家你話係fake news就係？

ON9 屈人FAKE NEWS

爬下文啦好無？

蘋果改咗炸
剛剛都係感情問題

據悉女死者姓盧，就讀教育大學音樂系，家住上水而非上址住客，她大約兩、三周前開始拍拖，但近日與男友發生爭執而陷入冷戰。 - am730

點解咁那多警犬上連登

唔係fake news

話人唔fact check樓主又check左未

嗯嗯，突發報道經常會有好多變動

好心fact check下先學人出post啦

你幾歲？
首先香港地有樣嘢叫平衡舉證責任
佢post句「警方經調查後，相信女子因感情問題而輕生」出嚟，冇source
post入面大把巴打問source佢都一樣無理會
我全部傳媒搵晒都一樣見唔到證據
咁樣質疑佢係fake news都好合理喇
呢個post入面有人話真係有呢篇報導，我開始search ig，好多人ig story有cap蘋果篇報導，但全部清一色都冇特大紅字呢句
搵到facebook preview cache先至搵到
我一搵到已經即刻道歉認衰仔喇你仲想點？

簡單啲咁講，我覺得我個質疑係合理質疑，如果連咁基本嘅質疑都冇就只係人云亦云傻仔一個
而雖然質疑合理，但質疑錯咗，所以我認錯
ok？此post已完

樓主你要on9到咩地步？
btw 善用起底功能

影衰基督徒 仆街

蘋果我冇睇到，但搵到東方呢篇

警方初步調查後，相信事件無可疑，惟死因有待驗屍確定。據悉，死者數月前與男友分手後情緒受困及感到生活不快，不排除因此輕生。教育大學發言人表示，教大對事件感到震驚和悲慟，校方已即時啟動危機處理機制，並正嘗試聯絡其家人提供協助。另外，學生如需情緒支援，可致電校方24小時熱線8208 1155。

屌你老母，然後沒有了。

你google搵到嘅嘢我全部睇過晒
當時搵唔到「警方經調查後，相信女子因感情問題而輕生」呢一句嘅source
而家所有媒體都冇直接講警察認為死者因感情而輕生，只係話死者過去有感情問題

屌你老母

完喇好嗎
推post為乜？

屌你老母柒咗就道歉啦

道歉啦樓主

Block得
又黎玩真相 借d依護警

你搵到「警方經調查後，相信女子因感情問題而輕生」呢句嘅source就有資格屌我老母

即係邊樣先準確為情 定係 為政治

死者寫下死前最後一刻所想既事仲有得FAKE咩

我覺得兩樣都有

但佢咁寫得反送中肯定係原因之一

警察遇到呢啲嘢梗係起佢底吓有冇污點
學業 感情 事業任何一方面有漏洞都會發大嚟講

fake news其一意思唔係內容不實，而係內容偏頗且帶有撰稿人個人感情以煽惑他人情緒

人哋樓主個Post張圖已經有警方經調查

Google求證方法

你唔係第一個唔睇清楚，人哋就道歉，你就無道歉扮道歉

又想分化
幫黑警洗底？

有冇病啊你

你個google求證法都用得幾出神入化
如果咁樣叫source，咁content farm啲綜援新聞都有source喇戇鳩

你肯認錯係件好事證明你仲有得救

肯認錯可以原諒!但下次小心D!大家最重要一條心!

【更新】【戰棋game】第7-1關NPC佈陣圖

你老母就fake news
班狗係度fake news就有

件事亦有可能就係記者一開始寫錯後來改返，之後其他同行跟住，呢d 係經常發生

樓主係on9 仔

呢啲Search內容已經足夠否定你話「紅字樓主自己加上去嘅」

屈完人一句道歉都無，仍然係度死撐，出呢啲咁大指控嘅都唔小心求證，發現咗係錯啲態度都仍然可以咁

傳媒都唔一定準確無誤，好多新聞同現實差好遠，因為佢地加"據悉"引述"消息指"之類既句子開頭就唔會出事

冇錯
我都相信係蘋果記者出錯
咁大家睇完了解返個update嘅版本咪ok囉

可能你真係啱啱開始上網
其實你google出嚟嘅結果係咩都說明唔到

繼續死撐

你話我聽你邊撚度道咗歉，做人做到你咁真係

教大都話係原因反送中嘅原故

你邊位？你識個死者？

定係你別有用心 想cap去fb到抹黑啊？

呢張圖係我比你嘅道歉禮物
咁你而家接唔接受我道歉？

[非帶風向] 想回應一下 林 日 曦 引述cctvb記者朋友的文章

你係咪on撚9？

不排除咋喎 冇話相信

咪就係你呢d顛倒是非既人推人去死囉
剛剛出事時幾乎全部報紙都係屈烈士因感情自殺
成日想搵位抽反送中水

係
你老母幾年前老母都未生雜種狗

呢次唔係fake news

警狗一開始9up感情問題自殺呃市民
大部分傳媒唔知比人呃左

apple現在個version係改左

樓主根本就係做緊spinning

又炒車

樓主一開波屈人fake news
事敗就話記者屈警察

呢d咪正宗廣東五毛玩法

一般記者唔會問在場警察,因為佢地未必會答,同埋未必清楚當中發生既細節，記者會問佢家人/學校/同學/保安

呢個post又一次改變咗我對連登仔智商嘅睇法
一開始原post特大紅字「警方經調查後，相信女子因感情問題而輕生」冇證據冇source，啲人唔屌佢
我質疑佢fake news，就屌我冇證據冇source
黑人問號.jpg

我解釋互聯網上搵唔到任何證據證明有報道指「警方經調查後，相信女子因感情問題而輕生」
啲人開始post啲唔關事嘅所謂證據出嚟
人哋講鳩你就講馬騮，其實你哋係咪弱智？

4頁幾追住我嚟屌，結果一樣冇「警方經調查後，相信女子因感情問題而輕生」嘅證據
你哋班人真係弱撚智

我個問題好簡單
有冇「警方經調查後，相信女子因感情問題而輕生」任何相關證據？
冇就收皮喇戇鳩仔

樓主大學生 咁都俾你發現

有冇之前version相關證據？
冇就收皮喇戇鳩仔
我學你，話最初version係記者屌你老母添呀，不過而家改咗睇唔撚到

突然!6月30晚立法會煲底集結!不要去灣仔送頭!

根本擺撚到明係連登仔集體炒車喇
如果人哋記者報導有證有據冇錯使乜改？
改得就即係錯喇
不過今次連環相撞連我都撞撚埋

edit咗咪無囉大學生

點？係咪見到幅「證據」「source」好開心？
我特登整比你架

隔籬post話本身篇報導係講記者強姦你老母嘅過程
可惜改咗睇唔到